---
license: "by-nc-sa"
author: Franck Chambon
hide:
    - navigation
    - toc
title: Valeur et indice du maximum
tags:
    - liste/tableau
    - tuple
    - ep1
difficulty: 180
---

Écrire une fonction `valeur_et_indice_du_max` qui prend en paramètre une liste de nombres entiers `valeurs` et renvoie un couple donnant le plus grand élément de cette liste, ainsi que l'indice de la **première apparition** de ce maximum dans la liste.

Pour une liste vide, cette fonction renvoie `#!python (None, None)`

???+ warning "Contraintes"

    Il est ici interdit d'utiliser `#!py index` ainsi que `#!py max`.

???+ example "Exemples"

    ```pycon title=""
    >>> valeur_et_indice_du_max([1, 5, 6, 9, 1, 2, 3, 7, 9, 8])
    (9, 3)
    >>> valeur_et_indice_du_max([1, 1, 1, 99, 99])
    (99, 3)
    >>> valeur_et_indice_du_max([10])
    (10, 0)
    >>> valeur_et_indice_du_max([])
    (None, None)
    ```

{{ IDE('exo', SANS=".index, max") }}
